五大訴求變六大？ 民間記者會：解散並重組警隊刻不容緩

反送中》五大訴求變六大？ 民間記者會：重組警隊刻不容緩

2019-09-24

〔即時新聞／綜合報導〕一群香港網友組成的「民間記者會」今日以「13萬人的怒吼：重組警隊刻不容緩」為主軸召開記者會。「民間記者會」稱，9月8日至9日2天共收集了13萬人的回應，以5分為滿分，有9成的人給予香港警隊的表現0分，而要求「改組甚至解散警隊」則獲4.32分。

根據「立場新聞」報導，民間記者會發言人表示，即使政府成立獨立調查委員會，也只會像是撤回《逃犯條例》修訂一樣，不被香港人所接受。發言人要求，政府應盡快接納民眾「解散並重組警隊」的訴求。

對於「提出解散警隊，是否要將5大訴求升級至6大訴求」，發言人則指出，一直以來都是堅持5大訴求，但「重組警隊」是市民訴求，而民調也顯示成立獨立調查委員會，市民不一定接受。

發言人警告，政府必須在10月1日前回應5大訴求，否則「香港人將以自己的方式為黨慶贈慶」。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

721 811 831

pish

唔會變啦嗌左咁耐
融入去獨立調查個到咪得

警權咁大
唔先整頓警隊
點叫人去查真相

雙普選先

首先要釋放義士

五大訴求 缺一不可

首先要釋放義士
解散重組警隊
即時進行雙真普選
由民選政府組織獨立調查委員會徹查

如果由777政府組織獨立調查委員會
即係自已人查自已人 而且警權太大

五大就五大 警隊必須清算
但唔係今日
制度唔變 解散警隊只會產生另一隊警隊
必須斬斷呢個輪迴

你話加就加咩？你估解散警隊真係咁易？咁邊個查案？邊個捉犯？
從新請過一班警察又點確保佢地有"良心"？
警權過大唔係一兩個人嘅問題，係現行機制失效引起。
調查委員會除咗追究個別黑警，亦都期望能夠提供改善現存機制漏洞嘅建議，令警權受有效監察同約束

要出大量文宣講解真普選可以解決另外四大訴求，同香港長治久安

真普選就係實現主權在民，特首權力來自於人民，特首向香港人負責，以香港人利益為先

唔贊成變六大訴求，訴求越多，政權就可以越容易拖時間，再逐個唔重要訴求放出嚟，每放一個就割走一批抗爭者

真，我有諗過萬一林鄭完左幾次對話之後
突然成立獨立調查委員會，就會呃走左一班人
而家民調顯示認清普選重要性既人唔多
大部份都覺得有獨立調查委員會就夠

TO前線: 請將你地嘅DNA交俾可信任嘅人留底

一加一改實俾人話
支持合落獨立調查

獨立調查, 重組警隊

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線